當年睇命運石之門嗰種震撼，好似開啟咗新世界大門咁

對住瘋狂科學家由偽痴線變真痴線，穿越唔同世界線去救翻啲囡囡，成個故事刻劃得好入骨

經典力學、弦理論、蟲洞呢啲90後由細聽到大嘅科學理論，喺呢套嘢入發揮到沐漓盡致，又加插啲都市傳說同動漫梗，細膩得嚟又好tricky

到最後兇真講翻啲中二病台詞，成個故事即刻首尾呼應，睇到起雞皮

雖然呢排有套咩re0抄咗個SL設定去寫，睇完覺得男主根本自大宅男一名，始終冇SG嘅高度

除左最尾個段之外 基本上同意同G持

btw助手世界第一

聽埋d廣播劇
會對sg既感覺再次昇華

btw今次個post幾高質
8/10
扣2分係因為彈re0

明明花澤香菜先係最正=,=

你on9?

連game首ed都比助手拎埋去用
敗犬組
係0都贏唔到一個Ai

不喜歡天降系，敗犬也有敗犬萌

不了留比你

風紀在冷門路上走遠了

SG有幾冷門=,=

所以咪話走遠-.- 玩神作yuno吧

外國熱d

完全唔覺有咁好睇
套動畫係有MEANING, 但唔算做得好睇,
好多情節都係多餘
有MEANING 唔代表就係好睇, 要做得好至得,
呢套動畫做得唔算好

00後係唔識欣賞，好似90後唔like涼宮咁

我唔玩呢啲驚，太多字好尷尬-,-

歐美科普好啲，華人對呢啲冇興趣

我唔係00 後
有人唔鐘意睇, 又要扣人帽子, 踩低人地,
好低質

Why唔吹奏埋首Op

華人睇4天王算啦

ok cool

因為偏見而拒絕某類創作 會變得似cctai mk咁低汁的

其實係唔得閒，睇卡通一集22分鐘

依加一日玩得兩粒鐘，我連FF7都未爆機= =

我90後都覺得涼宮唔差wo
除左漫無止境8月之外

雪糕>>>>>涼宮=,=

ff7俾mk玩-.-

真毒應該玩哂FF全系列先啱囉

mk屌女記
你玩埋我個份

Cloud明明毒撚來，咪屈-,-

岩呀d女上送門比佢屌

打工戰士最正

OK啦，佢叫肥桶做爸爸嗰下我打哂冷震

開頭真係幾悶, 挨到隻錶停左先好睇, 結局收得唔太靚

花澤奶共的

人仔就是香

你cc派來的嗎==

助手禾婆

可可蘿我媽

c兄you on9?

i am your father

你不是

共享老婆吧

我早就是cc的形狀了

on99
有官配 就不老婆啦

NMSL

ching甘能認真

有關助手就不能讓步啦

駁吾刀

惡到

唔計男主, 除左助手同打工戰士之外, 其他人好似工具人咁, 命運石之門0 聽講有多左描寫其他人, 令到其他人立體d

0好好睇，快啲睇

本身係gal game來
本來每個角色都有個end
咁動畫化自然就會刪減
以game改動畫來講
sg已經改編得唔錯
同系列個幾套動畫化都仆晒街你就知
cc 同ch其實個故唔差架
動畫到成舊屎咁埋無人問津囉

第8集

唔怪得, 因為由為左救真由理, 去救助手個個位有種好怪的感覺, 轉接得太快

建議玩game同睇埋小說
會更加理解到助手既魅力

配埋首ライア 哭能左

真...
自從睇完第8集就好鍾意聽呢首

btw明明係真由理既專屬歌

佢真係連結到去現實世界既國家機構同陰謀論組織
同一個人 vs 世界線既收束 + 全世界既無力感, 都好寫得好深入

好多time travel 既作品都係救下女女, 或者到最後整D time loop 等你覺得 "哦 原來係咁!" 就完

原作撚, 邊度搵到隻Game

係，所以re0超越唔到SG

steam買齊成個系列是常識吧
唔急可以等下特價

on9
re0當係魔幻版埋得
冇可比性
師兄有冇睇re0小說架?

唔睇輕小說

每次聽助手呢句"遇見你真是太好了 "
都好心痛

渣到
自從睇完re0既4,5章就越來越鍾意昴呢個角色

唔睇輕小說有幾個原因：

角川呢啲大廠翻譯垃鳩圾，就咁照字面譯都可以譯錯，嚴重影響觀感

亦唔會睇原文，因為我睇日文唔快，漫畫少字ok，小說水蛇春咁長睇十年

其實都係時間問題，已經冇得好似中學咁日日睇

呢套真係正，
當年睇除左鐘意佢夠科幻硬派之外，
仲有世界線同世界線收束的設定完美咁配落去gal game 的多重結局系統入面

果時真係好驚訝日本仔的創意

敖嘉年～

近期輕小說都無物語系列, 狼辛個d 咁好睇
果青開頭好睇, 但爛左尾,
最近真係好睇得龍王的工作(一直Keep 到水準)

近期已經墮落到4只睇d爽故...
btw呢2日睇緊7海巴推既願你手擁幸福

爽一定係Konosuba, 5月好似出埋Last 一卷

淨係睇左動畫

重新定義咗咩係輕小說

嘟嘟嚕派nmslese係咁上下

助手派就唔同

好睇還好睇
吹到佢硬派科學

吹大左
第一次除囡囡嘅衫先係開啟真理之門

第一次叫完雞覺得還好

Steins Gate 完美在佢將祖父理論(世界線修正)同平行世界兩套融合。
到依家所有關時間事嘅物理知識都係靠佢啟蒙

Re0你都個睇女姐，唔會話佢世界觀唔夠科普掛.....

el psy congroo

情節多餘係所有GAL改篇動畫嘅死証，因遊戲行多重結局，
動畫唯有抽共通路線嘅個人情節(/主線前期)做動畫。

但Steins Gate係無多餘劇情，所有情節都解釋世界觀同伏筆，又有塑造角色。
了解過角色，先會為倫太郎犠牲別人都要救啫啫啫同助手，又hurt又respect。
仲有，正因為有多餘劇情嘅伏筆，事後發覺有角色嘅死係注定，先有震撼。

水過鴨背又點品味生活。
想知巴打睇過乜動畫咁有意義，表達每個選擇對自己同他人都好沉重又夠意義未

每個人睇法唔同, 我感受唔到你所講既野
而事實亦都係好多人會講呢套動畫前半段好沉悶呢個問題

點樣可以唔沉悶又刻畫到想表達既野, 就係功力問題
明顯呢套動畫功力未夠

Ching有咩作品推介

如果悶=功力未夠，咁大部分高評價既純文學甚至大眾文學都未夠功力

長既日常喺成功既galgame文本/gal改動畫都係普遍，可以當係呢種體裁特色之一，品味時候有返適當預設我諗個體驗會有趣好多

其實重睇返先會發覺 早期既悶
係一段好幸福既時光

btw感受唔到無謂勉強啦

前段同意但re0個part我唔同意

re0既魔女教攻略都好睇到爆
唔係單單睇女咁簡單
成套最好睇係
昴點樣調動同利用資源去對抗司教
比起其他以純粹主角威能去推劇情更加好睇
再講re0仲有好多伏筆仲未講晒
有小說就明我講咩

其實我覺得早期先好睇...
20集既回憶
1個下子就消失晒
最後既end既寂寞但同時又美滿...

助手世界第一

ライラ

r
呢個list真係聽左幾年

手快打錯

Honeyworks wor

前期大把伏筆，助手死而復生，香蕉，世界開始改變，層層遞進，想當年一追就唔覺意睇通宵

當年播個時完全唔會上來追驚比人劇透
一完個下走堂 睇左成日

未睇過，值得追？

好多所謂高評價純文學, 點解會受吹棒
係因為有MEANING
但有MEANING 係咪代表好睇, 我唔認同

如果一遍有MEANING 既文學作品, 佢寫得好沉悶
你可以調番轉諗, 佢可唔可以寫得唔沉悶, 又有MEANING,
如果佢唔可以, 佢筆下既作品, 只能用沉悶帶出,
我同意佢係功力未夠

如果一遍有MEANING, 又唔沉悶既作品, 至係真正好文
但其實, 沉唔沉悶好主觀, 每個人都可以有唔同睇法,
我覺得悶, 你覺得唔悶; 我覺得唔悶, 你覺得悶

但今次呢部動畫, 我覺得唔算好優秀作品

10年代前三好睇嘅動畫

先唔講藝術娛樂性係咪必要，依家你係批評一首classic唔夠pop，所以唔夠好一樣咁搞笑。

你唔係用緊欣賞相應體裁既眼光，又點會感受到作品應有既價值。

培養合適既閱讀策略都係品味生活應有既態度。如果唔係當你下次接觸galgame類型作品既時候，都會遇到相同既挫敗。

咪哂口水同條mk嘈啦，上開cc台咩水準大家心知

因為呢套野我鍾意左飲doctor pepper 不過香港好難搵到

其實咪又係抄butterfly effect果套戲
同埋有少少死神來了

僅次於鋼鍊嘅神作

又鋼練，煩夠未

你奶共?

game好唔好玩

抄神作re 0

調翻轉就差唔多

myanimelist排名僅次鋼鍊 排第二 冇講錯

涼宮 唔係對90年代既咩

係咪潮文黎
呢幾句用黎講咩都得

幾年前見沙田第一城個間shop有

其實有啲配角既太工具太宅化令套野扣左唔少分
但本身主要部分係無敵

男主中二病到太尷尬

到依加我都會覺得從來都冇good end過
sg線實在付出得太多先換返個正常結果

btw 打工戰士真係第一次睇好震撼

Sg線的確有潛在問題
但睇完劇場版我真係信佢有收好尾

2個唔洗已經係一個好好既end..........

其實前面我覺得幾搞笑 唔係好明點解會悶 如果咁都覺得悶咁只要係日常番D人都可以唔使睇 況且前面做嘅野唔止係日常咁簡單

頭10集差 d 訓著，15集後先開始好睇

sg 0 都好睇

命運石之門

覺得冇POINT, 你可以指出, 講出你既睇法
而家乜POINT都冇, 即係得踩低人,
同隻狗行過吠兩聲冇分別, 好低質

其實我都唔覺得悶，氣氛做得好好，角色又有趣，重有好幾幕劇情位睇到起雞皮

奶共菜

認同, 前面我第一次睇都唔覺得悶
okarin, 助手, taru d互動好睇好笑
由佢地慢慢開始識用個微波爐,做實驗去到加功能
仲有中間過程好多睇落冇咩特別既野其實對之後好大影響,但okarin當時估唔到
直到真係好唔對路時先發覺:
"it was at this moment that he knew he fucked up"
(風扇果幕, 加埋個ed好正)
我重睇時更加覺得前面有意思

Reddit選2010年代最佳動畫排第二

啱啱重煲咗一次 sg sg0
真係唔洗多講 世界第一

完全同意

重睇返sg同sg0，有個問題
其實sg0第23集，岡部點解要等鈴羽佢地成功走咗15年後先拍片，點解唔可以即刻拍

個巫女(男) 同女僕根本多鳩餘

哥陣未做到send video
得d mail

0入面瑠華子呂布黎wo 冇佢應該好快滅團
菲力喵喵真心唔知 係當係0入面嘅金主 買武器

d mail本身仲要send得個36位完既字

其實話工具人問題 的確嚴重 但唔會係秋葉原班人

一定係0入面嘅新角 例如 比屋定 篝

幫你搵完條新世界線之後 = condom

點會冇用，兩個角色既劇情令到主角既人格塑造更加明確。取消d mail對主角可能唔係咩大事，但主角係十分之重視朋伴既人 由其係lab men。對當事人黎講作為女人or爸爸既存在係事實，主角要再取消呢個事實其實係玩弄緊佢地既感情同記憶。另外亦都帶出主角既自責，因為隨便借d mail比人用，令到世界線不斷收束。總之其實冇呢兩個角色條線都好難帶出主角背負既壓力同內疚。可能動畫係少左呢方面既描述既。

加上兩個人既劇情都同IBN 5100都有好大關係，反而唔係多餘, 係必要既存在。

動畫睇過兩眼前面好悶
steam特價時買左 game是神作

呢套真係好震撼

早兩日睇完 sg sg0入面嘟嘟嚕都好慘

當之無愧

我覺得sl最令我驚訝既係寒蟬

Thanks
啱啱先留意到ching個名原來就係出至命運石之門

其實0個設定，本身就係為咗揾SG線存在，即係只要SG線真係存在，0啲人同相關記憶一定會被世界重寫
無0線嘅話亦唔會有SG線，如果話0線嘅人係condom，佢地一開始嘅目的就係成為condom，而成為condom嘅過程亦都好好睇

其實連鎖蝶變同年有隻叫蒼色輪迴既GAME都係呢類題材
總之個男主角一瓜左就會返去特定時間點重新黎過
不過呢隻GAME中後期個男主角係輪迴輪到返左去前世

其實唔洗理話唔好睇d人
少d人識欣賞埋仲好

其實佢地真係唔係多餘
最多餘嘅應該係嘟嘟嚕個兩個cosplay frd

屌唔講唔記得

有一個仲係咁暈
以為佢有啲咩特別劇情啦
點知就係暈到完場

係 好似有病 之後冇再講

助手我本命

same...
有官配我只好對佢單相思...

屌我都係
當年睇完sg之後好撚空虛
不斷搵凶真同助手放閃嘅片黎loop

sg0 VN裡面凶真穿越返去alpha世界線同助手重逢嗰段我睇完又睇

同病相憐呀...
好鍾意聽廣播劇D 甜位

中段可能有有少少多餘劇情，但gal改係咁，每個女主點都要有一兩集主場。但唔影響整體故事，本身呢套嘢改篇嘅難度就好大。

但係設定太過媚宅呢
一個女僕 一個偽娘

だが男だ

次次聽完個心都好痛

見到有命運石之門post就知會有C204巴
上面有人話00後唔識欣賞，我00年表示好中意石頭門，好努力買齊助手figures，仲有唔少周邊，00後唔一定咩都衰既
不過我同意太細個會睇唔明石頭門，冇番咁上下科學知識邊睇得明發生緊咩事

巴打係咪冇玩0隻game?

冇玩

助手同嘟嘟嚕 一個有情 一個有義
助手永無間斷幫手搵sg而且永遠信男豬
就算死咗做ai都一樣 確實難得

唔知你地有冇留意 好多人都冇提出過
其實唔只助手去到邊條線都幫男豬

打工戰士都係 雖則哩個組合係永無如果

助手啦世界第一啦...

打工戰士都係但佢係使命感推動佢唔同助手個種

有SG有RE0既地方就有我

話說隻figure有得訂未...

打工戰士根本就係收束點黎
冇佢故事開始唔到

未

睇咗10集都唔知講咩好撚悶，係咪我問題

遊戲寫得入肉好多，動畫好多時戲情推得太快。

係

真心唔岩睇唔好勉強自已
唔係個個都岩睇

尤其小朋友

唔好引戰啦

神作

啲人話對呢啲題材越有興趣同專注
起毛管棟嘅時間就越早
放心你之後點都會起一次

呢套野個睇法係, 前面講親任何理論野, 例如咩黑洞LHC蟲洞理論, *全部*都唔洗理
因為個d只係用現實有既terms加入去故事到
令到件事好似好scientific咁, 其實d理論係吹出黎而且對故事冇影響
如果你強迫要自己明okarin, taru同助手既認真討論既話
咁你會唔知做緊乜
唯一有影響既係世界線呢個concept
btw我覺得就算你唔知講咩, 留心睇既話去到第9集最尾應該都會好感興趣
會唔會係巴打唔知故事入面秋葉原原本係個點既地方？
係既我下面講少少
會有劇透未睇既巴打唔好撳入去

鍾意劇場版多過sg0多好多
就算2個為出而出味道都好濃
好似好多人話sg0動畫好過遊戲好多就唔知了，淨係睇過遊戲

其實真帆都係，不過Chris嘅人設同劇情份量都屈機好多，0有超過半季都係講岡部點頹廢，skip咗好多岡部同真帆loop，而且主線已經有Chris，無得包二奶

其實又唔係話唔洗理，都要搞清楚設定啲邏輯關係，即係如果連世界線同平衡世界都唔識分基本上好難睇落去

小朋友真心唔啱睇
因果，必然，代價，呢啲野唔係咁易理解

巴打你睇清楚我講咩先
我指個d time travel理論, 放電現象, 點解變啫喱人, LHC整micro black hole, Kerr black hole, 用黑洞compress information之類既野
呢堆野真係完全唔洗知佢噏乜, 總之就係帶出助手好勁同okarin都識d野
唯一要知既係世界線呢個設定

我記得頭9集鋪緊劇情 ，係好悶，好中二，唔明講咩。
好似去到第10集有個超展開，出人意表，之後想一次過追到尾

頭幾集節奏有d慢 .... 之後幾好睇

助手存在感太強
死左既份量係主角心中仲勁過未死

btw 希望大家記得呢套係"妄想科學系列"

秒咗

個系列有名
妄想科學adv

我淨有睇動畫同game個人結果。
工具化既典範係肥桶，就係用黎做heck，好兄弟同爸爸。
上邊提到果兩條囡就係太重媚宅屬性令人第一眼好出戲，但實際上背景動機係夠既，佢兩個加埋麻由里令5.5個主要女角有一半都有變裝（女巫&cosplay）成分，變相又少左個人特色。

死去嘅對手係無法擊到
呢句其實有岀處，但唔喺SG

命運石個結局真係屈哂機
完美收尾加happy ending
牧瀨話係邊個世界線,都會愛上岡部
同埋最後岡部重遇牧瀨
好感動

兩種唔同觀賞方法嚟。
睇理論就變到hardcore，唔睇其實對故事大綱無影響。
反正由理論到結論，中間只係推論.(妄想科學)

利申睇開space month，鐘意睇理論

係佢啲理論似係妄想科學多啲
我睇到去秋葉元唔同晒都覺驚喜
唔該咁多位
(開頭真係好撚悶）

因為佢入邊有啲科普係耍中二
例如好似有提過克萊因瓶，克萊因瓶用嚟做能量防護網就得但一定唔關時間事。

助手存在感太強
死左既份量係我心中仲勁過未死

個人就鍾意Amadeus助手多D...
同ai拍拖好浪漫

成個系列最慘情強哥，所有野都係SG線發生
不過未知anonymous code個故仔係點

真帆係0既真結局都叫同凶真疑似一齊，at least好親密
打工戰士就真心冇可能(桶子：我當你兄弟你想上我個女？

最多都係戰友啦...
15年既執念唔咁易取代到

唔明點解有人話頭12集悶

套野最吸引就係睇主角鳩同中二
點知第二季
雖然都好好睇但硬係

提提大家steam做緊特價

路過

吓 佢頹果d位宮野真守完美演繹,正到pk

但係同真人先有得kiss

0 係壓抑左大半
再一下爆出黎o個下好正

Lm 希望有續集

成個系列都有。。

睇完SG 同 SG0, 佢其實好多線廣播劇都可以動畫化，希望有朝一日會出

學下0個岡部kiss 個mon埋得

間野冇錢自然會出

動畫化派糖

0個個真係甜到爆炸

原本以為0個OVA會派糖，點知派催淚彈

永遠神作

得閒聽下D廣播劇止癮算啦

千代演賣撚咗mages著咗草啦

又好似係

咁係唔係以後都沒續作了

可能早2個月買太多美股搞到要賣公司
冇社長嘅mages已經冇存在價值

千代演可能去返作曲 寫故算